<!-- wp:paragraph -->
<p>Oggi si celebra il <em>“World Donkey Day”</em>, ovvero la giornata mondiale dell’asino che per scelta viene festeggiata una settimana dopo la ricorrenza del primo maggio, la tradizionale festa dei lavoratori. Perché è questo che si vuole celebrare, l’asino come tradizionale strumento di lavoro che per secoli ha affiancato l’uomo. Questo splendido mammifero per anni è stato utilizzato come animale da traino e da carico per le sue note caratteristiche di robustezza e resistenza.

<span style="color: initial; font-size: revert;">Oggi il lavoro dell’asino è stato in buona sostanza sostituito, almeno per quanto riguarda le attività agricole, dalle moderne tecnologie che lo starebbero mettendo a rischio di estinzione a patto che non si trovi il modo di perpetrarne l’uso nel tempo.&nbsp; E allora ecco la soluzione che viene proposta: rivalorizzare l’asino all’interno dell’agricoltura sociale impiegandolo nelle attività didattiche e ricreative (come il trekking someggiato), come co-terapeuti all’interno di gruppi di lavoro o, come è stato definito, come tosaerba ecologico.</span>

Se da un lato in questo modo verrà data la garanzia alla sua specie di essere perpetrata nel tempo e di avere un nuovo ruolo all’interno delle attività umane con un approccio non più agricolo ma sociale (non dimentichiamoci che l’asino, ancora oggi, viene largamente utilizzato in fiere e palii di paese) dall’altro non si farà altro che considerare questi animali come oggetti, il cui unico scopo, ancora una volta, non è altro che esistere per le necessità e i bisogni degli esseri umani.</p>
<!-- /wp:paragraph -->